###### ПИбд-41 Резников Сергей

# Лабораторная работа №3

## Деревья решений

### Как запустить лабораторную работу

1. Установить python, numpy, sklearn
1. Запустить команду для первого задания `python main.py`
1. Запустить команду для второго задания `python second_task.py`

### Использованные технологии

python, sklearn, pandas

### Что делает программа?

#### Часть 1

По данным о пассажирах Титаника решите задачу классификации (с помощью дерева решений), 
в которой по различным характеристикам пассажиров требуется найти у выживших пассажиров два наиболее важных признака из трех рассматриваемых (по варианту).

Вариант 20 Pclass, Parch, Fare.

Была использована модель DecisionTreeClassifier

![alt text](titanic.png)

Оценка модели 0.82

2 главных параметра, выделенных моделью: Fare, PClass

#### Часть 2

Решите с помощью библиотечной реализации дерева решений задачу из лабораторной работы 
«Веб-сервис «Дерево решений» по предмету «Методы искусственного интеллекта» на 99% 
ваших данных. Проверьте работу модели на оставшемся проценте, сделайте вывод.

#### Данные

Надор данных по варианту: 

20. Онлайн обучение 
https://www.kaggle.com/datasets/shariful07/student-flexibility-in-online-learning

#### Задача

Запрограммировать дерево решений как минимум на 25 строках ваших 
данных для задачи по варианту (таблица 4). Оценить на 5 записях из 
оставшихся данных, насколько хорошо оно подходит для решения данной 
задачи.

#### Ход работы

Была использована модель DecisionTreeClassifier

![alt text](students.png)

Оценка модели: 0.61

Модели основывается только на 2 параметрах: 'Age', 'Device'. Для увеличения точности модели
необходимо добавить параметры и включить их в модель. Из выбранных параметров возраст является
наиболее значимым и сильнее всего влияет на мобильность студента.

### Вывод

DecisionTreeClassifier - мощный инструмент, который способен достаточно точно определять
корелляции в случае их наличия. Для эффективного использования инструмента необходимо
добавлять в модель достаточное количество параметров.

Что касается полученных результатов, то первая составленная модель обладает достаточно высокой 
точностью, несмотря на скромное количество параметров

Вторая же модель обладает достаточно посредственной точностью, обусловленной небольшим количеством 
парамеров.
